CS 305 OOPM
PRACTICE MCQ
---------------------------
1. Which was the first purely object oriented programming language developed?
A Java
B C++
C. SmallTalk
D. Kotlin
ANSWER:C

2. Which of the following best defines a class?
A. Parent of an object
B. Instance of an object
C. Blueprint of an object
D. Scope of an object
ANSWER:B

3. Who invented OOP?
A. Alan Kay
B. Andrea Ferro
C. Dennis Ritchie
D. Adele Goldberg
ANSWER:A

4. What is the additional feature in classes that was not in structures?
A. Data members
B. Member functions
C. Static data allowed
D. Public access specifier
ANSWER:B

5. Which is not feature of OOP in general definitions?
A. Code reusability
B. Modularity
C. Duplicate/Redundant data
D. Efficient Code
ANSWER:C

6. Pure OOP can be implemented without using class in a program. (True or False)
A. True
B. False
ANSWER:B

7. Which Feature of OOP illustrated the code reusability?
A. Polymorphism
B. Abstraction
C. Encapsulation
D. Inheritance
ANSWER:D

8. Which language does not support all 4 types of inheritance?
A. C++
B. Java
C. Kotlin
D. Small Talk
ANSWER:B

9. How many classes can be defined in a single program?
A. Only 1
B. Only 100
C. Only 999
D. As many as you want
ANSWER:D

10. When OOP concept did first came into picture?
A. 1970’s
B. 1980’s
C. 1993
D. 1995
ANSWER:A

11. Why Java is Partially OOP language?
A. It supports usual declaration of primitive data types
B. It doesn’t support all types of inheritance
C. It allows code to be written outside classes
D. It does not support pointers
ANSWER:A

12. Which concept of OOP is false for C++?
A. Code can be written without using classes
B. Code must contain at least one class
C. A class must have member functions
D. At least one object should be declared in code
ANSWER:B

13. Which header file is required in C++ to use OOP?
A. iostream.h
B. stdio.h
C. stdlib.h
D. OOP can be used without using any header file
ANSWER:D

14. Which of the two features match each other?
A. Inheritance and Encapsulation
B. Encapsulation and Polymorphism
C. Encapsulation and Abstraction
D. Abstraction and Polymorphism
ANSWER:C

15. Which feature allows open recursion, among the following?
A. Use of this pointer
B. Use of pointers
C. Use of pass by value
D. Use of parameterized constructor
ANSWER:A

16. If a function can perform more than 1 type of tasks, where the function name remains same, which feature of OOP is used here?
A. Encapsulation
B. Inheritance
C. Polymorphism
D. Abstraction
ANSWER:C

17.If different properties and functions of a real world entity is grouped or embedded into a single element, what is it called in OOP language?
A. Inheritance
B. Polymorphism
C. Abstraction
D. Encapsulation
ANSWER:D

18.Which of the following is not a feature of pure OOP?
A. Classes must be used
B. Inheritance
C. Data may/may not be declared using object
D. Functions Overloading
ANSWER:C

19.Which among the following doesn’t come under OOP concept?
A. Platform independent
B. Data binding
C. Message passing
D. Data hiding
ANSWER:A

20.The feature by which one object can interact with another object is _____________
A. Data transfer
B. Data Binding
C. Message Passing
D. Message reading
ANSWER:C